【重案回顧】內地婦賣肉養4子女 不甘受辱51刀狂斬風流漢

內地婦人阿青持雙程證來港探夫期間，因急需金錢供養與前夫所生子女的學費，被迫到姊姊情夫家「過夜」賣身，卻慘遭兩番粗暴蹂躪，不但無錢到手，更遭粗言辱罵及禁錮。她不甘受辱，一怒之下狂斬風流漢51刀，男子死亡，阿青亦換來失去8年的自由。

感情幾經受挫的阿青，持雙程證來港探夫期間，因急需金錢供養內地子女，被迫到姊姊情夫家「賣身」。1998年3月16日，她收到姊姊阿蓮的電話：「阿妹呀！你幫我打電話畀阿強，同佢講呢幾日你姐夫喺度，叫佢千祈唔好上嚟。」阿青隨即致電阿強，未料阿強卻對她說：「我都好耐無見你囉，不如上嚟我屋企食餐飯呀。」正為鄉間四名內地子女學費發愁的阿青，遂問任地盤工頭的阿強：「我呢排等錢使，你有冇工介紹畀我呀？」阿強聞言即打蛇隨棍上：「你等錢使呀？不如我借5000蚊畀你，但你今晚要嚟我屋企過夜。」

阿青起初不願意，但除了阿強，就再無人有能力借錢給她，經過一番思想掙扎後，她終鼓起勇氣赴會。在阿強位於屯門三聖邨的寓所與他共進晚餐後，阿強要阿青與他一起洗澡，但遭阿青拒絕。阿強獨自洗完澡後，着阿青入房用油幫他作背部按摩，再脫去她所有的衣服。阿強粗暴地用手揉阿青的胸部，又將手指插她下體。阿青痛極失聲大哭：「好痛呀！我唔借啦，你畀我走！」說着起身欲離開，但被阿強扯回，阿青大叫：「我唔係嗰啲女人，可以畀你亂搞㗎！」阿強未有理會，並兩度強姦了她。

翌日凌晨時分，倦極的阿青雖憤怒，但仍低聲下氣地問：「你話借5000蚊畀我嘅？」豈料阿強不但拒絕，還用粗言穢語辱罵她「臭女人」。阿青從未被人如此侮辱過，遂還口說：「做乜鬧我？我唔係嗰種女人！」阿強未有理會，逕自拿出300元怒擲向她的臉，並說：「300蚊畀多你啦！」阿青聽罷，又驚又怒，邊哭泣邊說：「我要走，你攞鎖匙開門畀我！」但阿強拒絕，擾攘一輪後，阿青心知無法逃離，又不甘心白白被佔了便宜，惟有硬着頭皮說：「咁借2、3000都得啩？」未料換來阿強一句：「我一分錢都唔會借畀你！」

這一刻的阿青已憤怒到極點，趁阿強進入洗手間時，到廚房取出菜刀，打算嚇一嚇他。但當阿強轉過頭時，她卻失手向他的頭部砍了下去。阿強負傷跑出客廳，失足倒地。阿青嘗試扶起他，阿強遂央求說：「我畀10萬蚊你，你送我去醫院呀。」阿青心軟答應，豈料待兩人折返房間時，阿強突然揮拳打她的胸口，又咬着她的左手不放。慌亂中，阿青只懂拿起菜刀向阿強狂砍。她也記不清自己到底向阿強砍了多少刀，只知道到最後阿強動也不動地倒臥在床上。然後她為阿強蓋上被褥，再抹走血漬。離開前，她又把阿強的手錶及金鏈等財物取走。

阿強逗留在內地的妻子當日尚未回港，致電阿強整日仍未找到他，由於丈夫音信全無，遂由內地趕返寓所查看。她回到家門，驚見寓所木門虛掩，地上滿布血漬，已心知不妙。再往內走，終在睡房發現丈夫屍體，大驚之下報警。警方其後憑阿強的電話紀錄及一卷未沖曬的菲林，先找到阿青的姊姊，繼而找到阿青，調查後將她拘捕。阿青於1999年被裁定誤殺罪名成立，判入獄8年。

被斬51刀致死的阿強與妻子30多年前在內地結婚，育有兩子兩女，其中一子一女在內地工作。每逢假日，阿強都會與妻一同回內地探望子深圳回港。在妻兒眼中，阿強是一名盡責的父親及丈夫，是一名善良、疼愛妻兒的大好人，深受家人尊敬，家人對他的風流成性毫不知情。當得悉阿青只被判入獄8年後，鍾妻即忍不住在庭內嚎啕大哭，並呼天搶地哀號：「我冇咗個老公，淨係判8年唔公平！」其後更激動衝向庭外落地玻璃欲跳樓輕身：「我要落去陪老公！」幸被子女及時制止。鍾的女兒亦不滿指：「老竇好肯幫人，但佢一生嘅錯，就係幫咗一隻禽獸（阿青）。」

阿青與前夫離婚後，於1997年與較她年長逾20年的香港林姓丈夫再婚。雖然丈夫有給她家用，但經濟仍然緊絀，故需來港找工作籌子女的學費。在丈夫眼中，阿青是個溫柔的女人，他不相信妻子對他不忠及殺人。當獲悉阿青被判入獄8年後，他深情表示：「我會原諒佢，會等佢出嚟。」

做雞仲要砍死嫖客
砍死完講乜都得啦 扮哂慘咁

大陸真係全民皆雞

留名待神探破案

阿強叫個雞都連命都無

大把港男娶大陸妹

香港啲女醫生女律師咪一樣派綠帽

如果真係雞就唔會殺人啦 child登仔
地盤佬不嬲係呢d臭格 差d以為係連登仔=阿強

唔係雞會唔會為咗收人五千蚊走去陪人訓
為錢陪訓唔係雞係咩

人地走投無路先咁 真係雞就收左錢走人啦
你真人似阿強？

大把港女 包括你老母都可以氹男朋友/老公買野 又係雞？

但大陸女人為咗張身分證 要全港埋單

中港婚姻

氹男朋友/老公買嘢
阿強係咪個大陸女人老公？知唔知嫖客同老公/男朋友嘅分別
個大陸女人係收唔夠錢先砍人咋 收足五千仲唔走咩

無計，港女寧做鬼佬sp
咁港男要性咪唯有搵大陸女人
禍首係cctvb

娶唔到老婆就搵大陸女人
因住比人搶埋公屋

打j又唔得、嫖又唔得、娶大陸女人又唔得
香港男人真係好悲哀

娶鬼妹囉

人地仲要係借、絕對有機會遲d還
條友似出爾反爾 先有殺機

樓主是基？所有女人都係雞？

娶鬼到咩
淨係識i go to school by bus

個男人都死咗 個大陸婆講咩都得啦
仲要氹男友/老公買嘢 同做雞收嫖客錢係天淵之別囉

樓主係男係女定係gay同呢單案討論無關
問題唔係同唔同情呢個大陸女人嘅遭遇
而係成單新聞得個大陸女人嘅片面之卜口

如果唔進修自己 淨係諗住降低要求娶大陸女人
香港真係玩完

講到好似人間悲劇寃枉慘死咁 如果唔係阿強又強姦又悔辱人就唔會搞到咁啦

其實無咩討論空間 一件事不能generalise
淨係知道地盤佬都唔係d咩好人
平時搭車窮酸臭 呃工傷

咪係 如果真係雞 收左你5k 點會殺你 多謝你再約炮都黎唔切
一定係窮酸臭地盤撚作怪

睇英超、打Fifa、吃喝玩樂、睇AV用晒所有時間
那有時間進修?

根本歧視地盤佬 仲話唔可以generalise

9唔搭八 點樣關tvb事

大把大陸女人買hermes la 出下街啦連登仔
仲係以前咩
但地盤撚咁耐都係地盤撚 無變過 出街又wo jui 又臭 好在渣車唔洗同佢逼

講啫
阿強又唔可以番生講 得個大陸女人講
無人質疑白粉報記者立場偏頗呢個問題

如果佢講嘅係真，阿青真係慘。
就算佢講嘅係假，真係雞，有乜理由搞到要斬人？就係做完唔比錢。個啊強真係抵死。

學你話齋 做雞都係求財啫
做咩再斬死隻雞蟲啫
垃圾叫霸王雞畀人斬抵撚死啦

而家大把大陸好人買hermes 同討論呢單案有咩關係
你擺明睇唔起地盤佬
人地起碼靠自己對手搵食 d大陸女人可能做雞買hermes 有咩咁巴閉

可能傾唔岩數

今次撐大陸婦

我覺得大角證供好可疑

冇錢叫家姐，家姐介紹睇契家佬，比人屌完 ，個女人厭唔夠錢，拎刀出黎迫個男人，男同佢打，點知比個支那婦反殺，點睇都咁合理，去人地家推油又話自己唔係雞

成篇野仲衰過潮文，完全一面之詞，起碼要坐30年先夠

TVB鼓勵男人要聽晒老母話
社會角色定型老母係一家之主
老豆只係負責賺錢同射精
香港男人只係一班裙腳仔
但又教育港女中意超級英雄
試問那個裙腳仔可以拯救世界?
仲有明明《變形金剛》都拍到柯柏文被佢老母害嚟幫我哋解毒
連登仔又唔識欣賞
繼續過著世上只有媽媽好老豆射完精就走路嘅信仰生活

成班支那種響度狗咬狗大亂鬥，屌你老母

不甘受辱狂風刀斬51流浪漢

弱智
做雞好地地點會想殺人
你曲線？

巴打
問題無完全係個大陸女人講哂
如果佢講嘅係真 當然係值得同情
但可能係 嫌肉金唔夠 偷人嘢比人發現再砍死呢
篇文有寫「她又把阿強的手錶及金鏈等財物取走。」

有好多可能性 但白粉報記者完全由大陸女人嘅觀點去寫

肉金唔啱 初則口角繼而動武得唔得
有好多可能性
但而家阿強死咗 只有大陸女人嘅觀點
佢為咗脫罪 咩都講得出啦 呢度有利益衝突

當得悉阿青只被判入獄8年後，鍾妻即忍不住在庭內嚎啕大哭，並呼天搶地哀號：「我冇咗個老公，淨係判8年唔公平！」其後更激動衝向庭外落地玻璃欲跳樓輕身：「我要落去陪老公！」幸被子女及時制止。鍾的女兒亦不滿指：「老竇好肯幫人，但佢一生嘅錯，就係幫咗一隻禽獸（阿青）。」

成家人都痴撚線

斬撚死呢d垃圾就岩

係雞 佢上人屋企都已經知會扑野嚟換錢
但條雞蟲屌完唔撚比錢
兩個都抵

我覺得抵佢死喎

唔好唔記得 依5千係“借”
唔係肉金就5千

你信真係借

個阿強唔死，遲早都變廢老賣港，殺得好

唔通你認為 5千 肉金係真？

5千蚊 可以叫好多次雞

都係嘅 兩個都有問題

問題就係得個大陸女人講
唔通佢會直認收人錢做雞咩

叫雞唔俾錢要死

硬係覺得冇咁簡單，人都死左個女人作乜都得

有冇驗到佢地真係有扑野先？定其實個男人真係好心幫佢，點個條女上人屋企偷野比人發現左，發現打鬥先會咁

見報紙話佢事後偷撚曬人地啲野再走，話唔定係事前偷呢

咪就係 個個都信哂個女人

好多現場證供可以prove 到條女講野可唔可信既
不過個男人屋企人仲咁撐佢真係痴撚線

男既有老婆又搵情婦
個家姐有老公又搵個男
男既悶得濟攪唔到個家姐就攪個妹
個妹有老公又肯去同人訓
老實講。三個都抵死

個家姐介紹個妹去做雞

明買明賣
呢d情況等同叫雞唔比錢
係抵比人斬

派帽同用肉體換金錢唔同，係2樣野
大陸妹真係天生係雞，只要有錢就可以上
完全冇道德觀念可言

點誤先誤到51刀

砍成51刀...如果真係單純金錢交易不合就嬲成咁似乎唔合理

好呀，除去兩件廢物

死得好呀，呢啲垃圾

陪訓都比你講到係氹男朋友買野
呢個世界個個都聖人啦

正為鄉間四名內地子女學費發愁的阿青，遂問任地盤工頭的阿強：「我呢排等錢使，你有冇工介紹畀我呀？」阿強聞言即打蛇隨棍上：「你等錢使呀？不如我借5000蚊畀你，但你今晚要嚟我屋企過夜。」

阿青起初不願意，但除了阿強，就再無人有能力借錢給她，經過一番思想掙扎後，她終鼓起勇氣赴會。

阿青與前夫離婚後，於1997年與較她年長逾20年的香港林姓丈夫再婚。雖然丈夫有給她家用，但經濟仍然緊絀，故需來港找工作籌子女的學費。在丈夫眼中，阿青是個溫柔的女人，他不相信妻子對他不忠及殺人。

連登真係冇窮人

殺完人，識得抹血，攞人財物走，唔報警

根本就死無對證

你話謀財害命都有人信啦

先判得嗰八年誤殺

仲要有人幫個二奶講好說話

香港地係咪真係咁多男人精蟲上腦？

咩人睇咩野
我睇完覺得母愛好偉大
我相信最後問果句 借唔到5000 借2-3000千都得掛
呢一句 一定放低晒自尊
希望佢果四對仔女 生性。

阿強負傷跑出客廳，失足倒地。阿青嘗試扶起他，阿強遂央求說：「我畀10萬蚊你，你送我去醫院呀。」 阿青心軟答應，豈料待兩人折返房間時，阿強突然揮拳打她的胸口，又咬着她的左手不放。慌亂中，阿青只懂拿起菜刀向阿強狂砍。

笑貧不笑娼
個地盤佬正一仆街